【反修例】警方百日發射約3100枚催淚彈 8月份佔逾2100枚

反修例風波持續逾百日，截至9月15日，警方至少發射約3100枚催淚彈，其中8月份佔逾2100枚，即佔整體達7成。

警方今日(18日)回覆本報查詢指，截至8月31日，警方因應反修例示威而進行的「踏浪者」行動中，共發射約3035枚催淚彈、558枚橡膠彈、49枚布袋彈及277枚海綿彈；如計算早前警方在記者會上已公布9月2日、9月6日、9月8日及9月15日的使用彈藥數字，曾使用的催淚彈則增至3099枚，橡膠彈、布袋彈及海綿彈則分別為588、81及290枚。

警方早前曾公布6月及7月份單日使用彈藥數字，如跟警方最新提供的使用彈藥數字相減，8月份使用的催淚彈有多達2187枚，已佔整體達7成；除了警方早前在記者會稱在8月5日三罷反修例示威中用了約800枚催淚彈外，8月3日及4日亦應合共使用逾400枚催淚彈；而8月11日單日已使用361枚催淚彈、27枚橡膠彈及14枚布袋彈，警方有組織罪案及三合會調查科(O記)高級警司李桂華之前曾表示，當晚6時半至9時半警方曾為保衛尖沙嘴警署而發射8枚布袋彈。

表：警方在反修例示威中曾使用彈藥數字

日期/催淚彈/橡膠子彈/布袋彈/海綿彈
6月12日(三)/240/19/3/33
7月1日(一)/27/0/0/6
7月21日(日)/55/9/0/25
7月27日(六)/118/30/1/33
7月28日(日)/408/95/2/50
8月3日(六)#/
8月4日(日)#/
8月5日(一)*/800/140/0/20
8月6日(二)/20/0/0/0
8月10日(六)/58/7/0/0
8月11日(日)/361/27/14/0
8月14日(三)/35/1/0/0
8月17日(六)/0/0/1/0
8月24日(六)/70/24/0/31
8月25日(日)/145/50/4/13
8月31日(六)/241/92/1/10
9月2日(一)/1/0/0/0
9月6日(五)/13/6/22/0
9月8日(日)/18/13/10/1
9月15日(日)/32/11/0/12
總計/3099/588/81/290

*警方曾提供約數
#警方暫未提供單日數字

資料來源：警方

全球響應「929全球集會抗赤納粹」
全世界一齊對準極權！

朋友既朋友既朋友話黑警就快用哂彈藥
好快無彈藥用

摧淚彈港

其實teargas都係drug
今鋪真係drug abuse

多還多，唔好習慣，驅散和平集會係違反基本法
更何況依家嘅濫權濫暴濫捕非禮+/-強奸殺人

8月5真係好痴線 區區都打十幾個鐘

大把過期彈

無講用咗幾多楜椒球？

仲多過納粹德軍

如果唔係美國
一定釋法話香港人冇集會遊行自由